\documentclass[dvipsnames, a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{luacode}
\usepackage{xlop}

\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{multicol}

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}   
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{5pt}

\setcounter{chapter}{0}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{3\ieme\, - Chapitre \arabic{chapter} - Révisions : Puissances}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\footnotesize{Anthony SALZE}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre
\renewcommand{\thepart}{\Alph{part} -} % Pour mettre des I, II, etc. aux parties
\renewcommand{\thesection}{\color{Green} \Roman{section} -}% Idem pour les sections et avoir le numéro de chapitre
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection} -}

\begin{document}
%format du titre des chapitres placé après Sommaire sinon cela bugue
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}
%\begin{comment}
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Fiche 3 - Puissances}}
\end{center}

\section*{\underline{Rappel 1 - Définition puissance}}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}	
	\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Puissance exposant positif}}, coltitle=black]
	\begin{center}$\underbrace{a \times a \times \ldots \times a}_{\displaystyle \textcolor{red}n \rm\ fois} = a^{\textcolor{red}n}$\end{center}
	avec $a$ un nombre quelconque et $\textcolor{red}n$ un nombre entier strictement positif.
	\end{tcolorbox}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Puissance exposant négatif}}, coltitle=black]
		$a^{-\textcolor{red}n}$ est l'inverse de $a^{\textcolor{red}n}$ donc : $a^{-\textcolor{red}n}=\dfrac{1}{a^{\textcolor{red}n}}$\\
		avec $a$ un nombre quelconque et $\textcolor{red}n$ un nombre entier strictement positif.
	\end{tcolorbox}
\end{minipage}\\
\textbf{\'Ecrire les nombres suivants sous la forme d'une puissance d'un nombre entier.}
\begin{multicols}{2}
	$10 \times 10 \times 10 =$\\\\
	$0,1 \times 0,1 \times 0,1 \times 0,1 =$\\\\
	$\underbrace{4 \times 4 \times \ldots \times 4}_{6\rm\ fois}=$\\\\
	$\displaystyle \frac{1}{25}=$\\\\
	$7^0=$\\\\
	$\underbrace{(-6) \times (-6) \times \ldots \times (-6)}_{n \rm\ fois}=$
\end{multicols}


\section*{\underline{Rappel 2 - \'Ecriture scientifique}}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{\'Ecriture scientifique}}, coltitle=black]
	L'écriture scientifique d'un nombre s'écrit sous la forme $a \times 10^{\textcolor{red}n}$ avec $a$ un nombre compris entre 1 et 10 (exclus) et $\textcolor{red}n$ un nombre entier relatif.\\
	\underline{Exemple} : $328 = 3,28 \times 10^2$.
\end{tcolorbox}

\textbf{Donner l'écriture scientifique de chacun des nombres suivants.} \vspace{-0.5cm}
\begin{multicols}{2}
	$\num{45800} =$\\
	$13,27 = $\\
	$0,114=$\\
	$\num{0,0000035}=$
\end{multicols}


\section*{\underline{Rappel 3 - Propriétés (à savoir redémontrer)}}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriétés des puissances}}, coltitle=black]
	\begin{minipage}{0.45\textwidth}
		\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
			\item $k^a \times k^b=k^{a+b}$
			\item $\dfrac{k^a}{k^b}=k^{a-b}$
			\item $(k^a)^b=k^{a \times b}$
		\end{enumerate}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.45\textwidth}
		Les nombres $a$ et $b$ sont deux entiers relatifs, le nombre $k$ est un nombre quelconque.
	\end{minipage}
\end{tcolorbox}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriétés des puissances de 10}}, coltitle=black]
	Dans une expression numérique, les puissances sont prioritaires par rapport aux autres opérations.
\end{tcolorbox}

\textbf{Donner le résultat sous la forme d'une seule puissance}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\item $5^2 \times 5^5 = $
	\item $(-2)^3 \times (-2)^{-6}=$\\
	\\
	\item $\dfrac{7^4}{7^{13}}=$\\
	\item $\left(45^3\right)^{-3}=$
\end{enumerate}
\vspace{1cm}
\textbf{Calculer en respectant les priorités opératoires}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\item \begin{flalign*}
		A&=37 \times (-2) + 4^3 : (-8)&\\
		A&=\\
		A&=\\
		A&=
		\end{flalign*}
	\item \begin{flalign*}
		B&=\left(\dfrac{5}{4}\right)^{4} - \dfrac{47}{64}&\\\\
		B&=\\\\
		B&=\\\\
		B&=\\\\
		B&=
	\end{flalign*}
\end{enumerate}

%\end{comment}
%\begin{comment}
\newpage
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- CORRECTION DES EXERCICES -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Fiche 3 - Puissances - Correction}}
\end{center}

\section*{\underline{Rappel 1 - Définition puissance}}
\begin{multicols}{2}
	$10 \times 10 \times 10 = 10^3$\\\\
	$0,1 \times 0,1 \times 0,1 \times 0,1 = 0,1^4 = \dfrac{1}{10^4} = 10^{-4}$\\\\
	$\underbrace{4 \times 4 \times \ldots \times 4}_{6\rm\ fois}= 4^6$\\\\
	$\displaystyle \frac{1}{25}=\dfrac{1}{5 \times 5}= \dfrac{1}{5^2}=5^{-2}$\\\\
	$7^0=1$\\\\
	$\underbrace{(-6) \times (-6) \times \ldots \times (-6)}_{n \rm\ fois}=(-6)^n$
\end{multicols}


\section*{\underline{Rappel 2 - \'Ecriture scientifique}}
\begin{multicols}{2}
	$\num{45800} = 4,58 \times 10^4$\\
	$13,27 = 1,327 \times 10$\\
	$0,114= 1,14 \times 10^{-1}$\\
	$\num{0,0000035}= 3,5 \times 10^{-6}$
\end{multicols}


\section*{\underline{Rappel 3 - Propriétés (à savoir redémontrer)}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\item $5^2 \times 5^5 = \Puissances{5}{7} = 5^7$
	\item \begin{flalign*}
		\displaystyle (-2)^3 \times (-2)^{-6}&=  (-2)^3 \times \dfrac{1}{2^6}&\\
		& = \dfrac{\Puissances{(-2)}{3}}{\Puissances{(-2)}{6}} \\
		&= \dfrac{1}{\Puissances{(-2)}{3}}\\
		&= \dfrac{1}{2^3}\\
		&= 2^{-3}
	\end{flalign*}
	\item \begin{flalign*}
	\dfrac{7^4}{7^{13}}&=\dfrac{\Puissances{7}{4}}{\Puissances{7}{13}}&\\
	& = \dfrac{1}{\Puissances{7}{9}}\\
	& = \dfrac{1}{7^9}\\
	&=7^{-9}
	\end{flalign*}
	\item \begin{flalign*}
		\left(45^3\right)^{-3}&=\dfrac{1}{(45^3)^3}&\\
		&=\dfrac{1}{\Puissances{45^3}{3}}\\
		&=\dfrac{1}{\Puissances{45}{9}}\\
		&=\dfrac{1}{45^9}\\
		&=45^{-9}
	\end{flalign*}
\end{enumerate}
\vspace{1cm}
\textbf{Calculer en respectant les priorités opératoires}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
	\item \begin{flalign*}
		A&=37 \times (-2) + 4^3 : (-8)&\\
		A&=37 \times (-2) + \Puissances{4}{3} : (-8)\\
		A&=37 \times (-2) + 64 : (-8)\\
		A&=-74 -8\\
		A&=-82
		\end{flalign*}
	\item \begin{flalign*}
		B&=\left(\dfrac{5}{4}\right)^{4} - \dfrac{47}{64}&\\
		B&=\dfrac{5}{4} \times \dfrac{5}{4} \times \dfrac{5}{4} \times \dfrac{5}{4} - \dfrac{47}{64}\\
		B&=\dfrac{625}{256} - \dfrac{47}{64}\\
		B&=\dfrac{625}{256} - \dfrac{188}{256}\\
		B&=\dfrac{437}{256}
	\end{flalign*}
\end{enumerate}
%\end{comment}
\end{document}